《人民日報》：中國已不屑於「以牙還牙」直接報復

中共黨媒《人民日報》今日在第二版右上角顯著位置 ，刊登題為〈風雨過後是彩虹〉的逾4000字長文。作者署名秦朔，稱「中方面對美國的恣意妄為，已不屑於實施『以牙還牙』的直接報復，而是着力通過釋放自身潛力渡過難關」。

文章反駁美國副總統彭斯早前在講話的「美國重建了中國」的說法，指是「中國通過改革開放和市場經濟釋放了人民群眾的積極性、主動性、創造性」。文章說，「當然，從更加健康可持續的角度看，政府應當從招商引資、創造政策窪地的前台，轉變為以提供制度化、便利化、法治化的環境和服務為主旨」。

該文稱，中國競爭力的核心，是「改革開放，工業化，城市化，市場國際化，這一切造就了世界工廠的奇蹟」，並引述美國商人在美國國會聽證會上的證詞，指「在生產飾品上，沒有一個國家能夠代替或者和中國競爭」。

在知識產權方面，文章指摘美國「美國開國初期為了獲得英國的先進技術、建立自己的製造業，可以說無所不用其極」，又稱「作為美國第一任財長，漢密爾頓在1791年的《製造業報告》中呼籲，對於從其他地方為美國帶來『非凡價值之秘密』的行為要進行獎勵」。但在談到中國的情況時，則稱「我們必須從法治、政策、執行等方方面面加強知識產權保護，尊重國際規則，提升合規水平」，又指彭斯的有關講話「是肆意指摘我們是不能接受的。事實上，美國很多指摘都是在找『替罪羊』過程中的借口，而且不乏以偏概全」。

文章接着說，「我們仔細聽，認真反觀自己，有則改之，但完全不必自我損抑」。

大雄：我不屑同技安打交

我淨係睇到啲「化...化...化...」同「性...性...性...」

食屎喇，還撚到拖咩

萬年
千年
百年
不能依靠

亮劍呢？

想問吓17xx年嗰陣有知識產權概念？

越來越縮

支那玩弄班愚民真係好有一手

非不為也，是不能也

秦朔

秦 = 支共。
朔 = 月初，無光。

嘩，個作者名暗藏天機。明哂

即係冇子彈還拖，宣布無條件投降

精神勝利大法

中國又贏
唔洗還拖都還你啦美國佬

支那人搞清楚邊個莊閒未

雜種你唔撚係鳩縮吖嘛？

想當年我仲讀緊BAND 3中學

有條MK拎狗咁拎我, 話約我隻揪
佢以為自己有腹肌就好拎好打

(但其實我當時己經舉左兩三年鐵,一直有飲奶粉
不過我BULK緊, 即係夜神起義 Bane 果種大隻型
所以D肌肉線條未現到出黎)

我D 毒拎FD 嚇拎到標尿
「唔好同佢打呀, 佢有腹肌架」
「你痴左線咩, 你見唔見到佢幾咁FIT 呀」

我心諗話你怕你嬲
有腹肌唔等於有力量
我笑笑口咁答應左條MK 放學去籃球場打過

fast forward 去到決戰時間
成班同學企哂係側邊睇
佢就除左件校服
成個小丑咁係到谷佢果幾舊腹肌仔
見到成班以為佢好好打果個情景,我真係快忍不住笑

雖然最後佢打到我HiHi, 牙都甩埋
但完全同腹肌冇關

香港人集體杯葛咗地產商好耐啦

中國人民將會尋求精神層面的勝利

乜又係你呀大師

★全球經貿戰：中國地方政府加大力度引日資

即係自己閉門做大佬

史詩級笠水

不屑

不敢

咁南海一定打唔成呀

拎把刀仔當石中神劍已經夠on9
點知原來連牙籤都拎唔出一「支」

贏到傻左

傲驕支那
你才才才才不是贏了呢

要以德報怨

東亞病夫

原來係一隻紅色芝娃娃

亮下嘛算囖，又唔係劈友

把劍呢